【武漢肺炎】澳洲發起獨立調查 向世衞及中國究責

澳洲至今已有逾6,500宗確診個案。
(互聯網)

武漢肺炎疫情導致全球逾16萬人死亡，究竟疫情是天災還是人禍？澳洲也要跟進美國展開獨立調查，澳洲外交部長表示，他們將對疫情展開調查，調查內容包括世界衞生組織（WHO）的處理方式是否失當，以及中國早期對應疫情的手段。

澳洲外長佩恩（Marise Payne）今日接受澳洲ABC電視台訪問時表示，澳洲將發起對疫情的獨立調查行動，調查對象包括WHO和中國。她說：「我們需要知道這些獨立調查才能得知的細節，並藉此判別病毒的起源，以及如何對付它的方法，還有資訊是否足夠透明與外界分享。」

對於美國總統特朗普指控世衞對此次疫情危機「因應不當」，並協助中國隱瞞疫情，佩恩說澳洲也有同樣的質疑。她認為世衞被賦予的角色、責任過於龐大：「我不確定能有一個這樣的衞生組織，它同時得負責國際間的訊息傳遞、及早對事件採取行動，同時還要進行調查，甚至扮演事後審視角色。」佩恩說：「這根本是讓它同時扮演盜獵者和守門者的角色。」佩恩同時不諱言，這場疫情確實讓澳洲和中國之間的關係「有所改變」，而她最質疑的就是北京的透明度。

澳洲衞生部長亨特（Greg Hunt）也支持對疫情展開獨立調查，他還說，澳洲的疫情之所以比其他國家相對較受控制，主要都是不按照世衞指示行事。他說：「以全球狀況來看，澳洲的表現較好，是因為我們遵照澳洲自己的醫療專家建議。」亨特還說，雖然世衞在對抗天花和瘧疾等疾病上做得不錯，但在對抗武漢肺炎病毒上，「根本沒幫上忙」。

根據統計，澳洲目前的確診病例近6,600宗，其中69宗死亡。澳洲也是全球首批限制來往中國旅遊的國家。
台灣《蘋果新聞網》

睇下歐洲果班狗屎垃圾
好似仲奶緊人仔

共青團默姨姨

澳洲外交不嬲都係緊跟美國路線
分分鐘仲盟友過英國

之前仲成班人屌澳洲
根本澳洲就好過英國

美國係亞洲嘅後花園

白兵點睇?

話澳洲奶共果班零國際視野兒登仔出黎啦

獨立調查

調佢個查！

係班港燦diu姐（成日diu唔停課），Scott Morrison支持度其實反而好左

百國聯軍滅共

個班鳩up完一句奶共
跟住就走左去
Burden of prove 嘅嘢

但用華為監控都係抵屌

快點

澳洲積極過美國 日撚日追住支那黎咬

保住維珍航空唔比支資收講先講啦

澳洲真係算控制得好
個高峰期已經過咗
而家每日都係幾十宗左右
坡狗都就黎超越澳洲

好彩澳洲早封大陸關
啲人又肯social lockdown

Sydney 同Melbourne 仲係比支那黑金統治

澳洲同南美開始凍開始大鑊

澳洲外長佩恩（Marise Payne）早前發聲明關注「大搜捕」事件，批評港府的做法是破壞社會穩定。
佩恩說，港人言論及集會自由的權利清楚記載於《基本法》中。她續指港府的行動是破壞社會穩定，永遠不能接受，又指在疫情危機中作出此等行為，更會破壞信任。

Push